Neste capitulo pretende-se evidenciar algumas características referentes ao nosso entendimento da arquitetura WCF, assim como na análise do projeto proposto.

\section{Serviço WCF}
A framework WCF, permite a implementação de serviços de uma forma muito simples e integrada(no Visual Studio). Permitindo a geração de documentos Web Service Definition Language (WSDL) de uma forma muito simples. A utilização desta tecnologia WSDL permite que um cliente seja desenvolvido numa linguagem de programação diferente da utilizada na implementação do serviço do lado do servidor.


\subsection{Comunicação entre Serviços}
Conceptualmente, a figura \ref{fig:IC130191}\footnote{Imagem obtida em: http://msdn.microsoft.com/en-us/library/bb875411(v=bts.10).aspx}, tenta esclarecer o fluxo existente num ambiente em que temos um cliente a aceder a um serviço que está disponível num servidor remoto.

Admitindo que um Serviço é composto por \textbf{\emph{n}} \emph{endpoints} ( endereço público, pelo qual estão disponibilizados serviços), então temos que um Serviço WCF fornece três características:
  \begin{enumerate}
    \item[A] Address: Endereço - Caminho para o qual o serviço é disponibilizado
    \item[B] Binding: Como - Como é que se comunica com esse serviço
    \item[C] Contract: Contrato - O que é que o serviço permite realizar
  \end{enumerate}
  

%-----------------------
%FIGURA
%-----------------------
\begin{figure}[H]
  \centering
  \includegraphics[width=0.8\textwidth]{images/IC130191}
  \caption{Esquema de Comunicação}
  \label{fig:IC130191}
\end{figure}
Como estas características é composta uma mensagem WSDL que o Cliente recebe, de forma a poder utilizar o serviço. É de salientar o facto de que, uma vez que a mensagem contém as característica A,B,C permite que o cliente comunique com serviço de uma forma clara e simples.

\subsection{O Serviço WCF}
Outra perspectiva interessante é a que é representada na figura \ref{fig:fig5}\footnote{Baseada na imagem : http://www.c-sharpcorner.com/UploadFile/pjthesedays/wcf-service-binding-explained/Images/Figure3.gif}. Nesta figura podemos verificar como  um serviço WCF disponibiliza um \emph{endpoint} e quais são as característica do mesmo. Esta vista mostra outra visão sobre um serviço do lado do Servidor. Algo que foi referida sobre a figura \ref{fig:IC130191}.

%-----------------------
%FIGURA
%-----------------------
\begin{figure}[H]
  \centering
  \includegraphics[width=0.7\textwidth]{images/fig5.png}
  \caption{Serviço WCF}
  \label{fig:fig5}
\end{figure}

Esta figura ajuda a visualizar a forma como cada serviço deve ser corretamente implementado, tornando-se mais simples o entendimento sobre a implementação.


\section{Análise}
Na análise do enunciado tentou-se "visualizar" a aplicabilidade da situação, assim como tentar personificar cada uma das entidades envolvente por forma  a desenhar uma arquitetura viável.

\subsection{Arquitetura Conceptual}
Numa concretização conceptual, podemos concretizar na figura \ref{fig:fig1} (baseada na figura do enunciado).
%-----------------------
%FIGURA
%-----------------------
\begin{figure}[H]
  \centering
  \includegraphics[width=0.7\textwidth]{images/fig1.png}
  \caption{Arquitetura Conceptual}
  \label{fig:fig1}
\end{figure}

Nesta figura temos quatro "nuvens". Declaramos uma "nuvem" como um ambiente em que a implementação é desconhecida e que apesar de tornar opaca a relação por entre partes, torna-se irrelevante devido à suas interface pública.

Temos então três "nuvens" (com a cor verde) que representam as entidades envolvidas no processo:
\begin{itemize}
  \item Serviço Central - Central de Compras
  \item Organismos
  \item Fornecedores
\end{itemize}

Sendo que a última "nuvem" (a amarelo) representa o meio de comunicação. Poderá ser um ambiente Intranet, Internet com protocolos de comunicação bem definidos e que os Servidores de Serviços e os seu Clientes utilizam.


\subsection{Central de Compras}
A Entidade "Central de Compras" é a entidade em que os fornecedores registam as famílias de produtos que comercializam. E em que os organismos lançam concursos de aquisição de produtos.

Na figura \ref{fig:fig2} é exposta a representação desta entidade.
%-----------------------
%FIGURA
%-----------------------
\begin{figure}[H]
  \centering
  \includegraphics[width=0.5\textwidth]{images/fig2.png}
  \caption{Central de Compras}
  \label{fig:fig2}
\end{figure}

Verifica-se que oferece dois \emph{endpoints} como pontos de entrada públicos. Um é vocacionada para os fornecedores (IManageSuppliers) pelo que a outra é vocacionada para os organismos (IManageAcquirementProposal). Internamente o servidor CentralService utiliza um repositório de dados para poder guardar a informação dos fornecedores e dos organismos.


\subsection{Organismos}
Os organismos são entidades independentes que utilizam o serviço da "Central de Compras" para lançar concursos de aquisição de equipamento. %Por outro lado podem obter uma lista de fornecedores disponíveis para o fornecimento daquele equipamento.

A figura \ref{fig:fig3} mostra a "composição" da entidade.
%-----------------------
%FIGURA
%-----------------------
\begin{figure}[H]
  \centering
  \includegraphics[width=0.5\textwidth]{images/fig3.png}
  \caption{Organismos}
  \label{fig:fig3}
\end{figure}

Esta entidade expõe apenas um \emph{endpoint} (IBuyerContract) que é o serviço disponibilizado ao fornecedor.


\subsection{Fornecedores}
Por fim temos a entidade Fornecedores. Estes quando se registam na "Central de Compras" indicam também qual é o seu serviço de notificação para poderem ser notificados de concursos de fornecimento de equipamento que estejam a decorrer, desde que seja de acordo com a lista de equipamento que fornecem.
Os fornecedores poderão posteriormente candidatar-se perante o organismo ao concurso que está a decorrer.

Tal como para as entidades anteriores, a figura \ref{fig:fig4} mostra as características desta entidade.

%-----------------------
%FIGURA
%-----------------------
\begin{figure}[H]
  \centering
  \includegraphics[width=0.5\textwidth]{images/fig4.png}
  \caption{Fornecedores}
  \label{fig:fig4}
\end{figure}

Assim como as anteriores, esta entidade expões dois \emph{endpoints}. Um para comunicar com a "Central de Compras" e outro para comunicar com os "Organismos".

\section{Comunicação entre as entidades}

Agora que já analisamos todas as entidades intervenientes no sistema, vamos olhar para a comunicação entre elas de uma forma um pouco abstrata, pois no próximo capitulo este e outros tópicos serão abordados com mais profundidade.

Um Comprador é uma instância que não tem a necessidade de guardar estado, logo pode ser instanciado sempre que for necessário, efetua os seus pedidos (neste caso as compras) e, como não tem estado, tem a possibilidade de se ligar quando desejar e desligar depois de ter terminado as suas operações sem qualquer agravante para o correto funcionamento do restante sistema.
Quando à concorrência do serviço que pode ser fornecido por esta entidade, numa primeira análise, poderia ser definido como concorrência múltipla (ser executado em várias \textit{threads} em simultâneo), contudo, tem de haver um sistema de organização das propostas efetuadas para que, quando surja as propostas de venda dos vendedores, o Comprador saiba quais as propostas de vendas referentes a quais propostas de aquisições que fez.

Um Fornecedor tem estado: os produtos que vende, as propostas de aquisição que recebe e as propostas de venda que efetua. Por estes motivos um Fornecedor não se pode desligar do sistema sem haver um mecanismo de "desregisto" do mesmo. 
Disto isto, podemos deduzir que o fornecedor tem que ter algum cuidado, relativamente a execução dos seus serviços em concorrência.

O Sistema Central é o mecanismo de descoberta que os Compradores utilizam para chegar aos Fornecedores e sem este mecanismo, a complexidade do sistema iria aumentar duma forma drástica. Esta entidade tem a responsabilidade de catalogar os Fornecedores e encaminhar para cada um desdes os pedidos efetuados pelos Compradores. Podemos ver esta mecânica como uma implementação do padrão de desenho de software Publish/Subscribe, onde os Fornecedores \textbf{subscrevem} uma (ou mais) famílias de produtos que fornecem no Sistema Central e o Sistema Central \textbf{publica} para os Fornecedores, os pedidos de aquisição de produtos feitos pelos Compradores.

O Sistema Central é a entidade mais importante em todo o sistema e também o seu maior ponto de falha, pois caso falhe, os Compradores estão impossibilitados de publicar novos pedidos de aquisição para descobrir novos Fornecedores que não conhecem e os Fornecedores não recebem mais pedidos de aquisição de produtos de novos Compradores, tendo de se manter com os Compradores que conhecem atualmente e nesta situação o sistema fica "estagnado".

A importância do Sistema Central neste ambiente é a capacidade de acrescentar uma maior dinâmica e permitir uma expansibilidade de uma forma simples e controlada, até um determinado ponto, uma vez que esta entidade será única no nosso sistema. Esta entidade tem uma única instância devido ao estado que tem de guardar para permitir a aplicação do padrão Publish/Subscribe.